---
aid: 9025
zid: 542283
title: "元老是否回成为帝国主义"
author: 陆李仙
date: 2014-05-10 21:55:49+07:00
lastmod: 2014-05-12 20:22:00+07:00
---

陆李仙 于 2014-5-10 21:55:49 发表了：

临高什么时候才可以成为人口规模达到 100 万的大城市，按照这样的发展，三亚市可以作为深圳开发区，然后迅猛发展，最终成为一个资产阶级的城市社会。

元老现在缺少粮食，光是培养无产阶级工人，就得花费很大的代价。如果不通过对外剪刀差方式的掠夺。很难发展。毕竟发展工业需要的资本是非常的庞大的。光是一个钢铁厂，培养合格的钢铁工人，就得花费很大的代价。元老不缺所谓的自由廉价的劳动力，而是缺少大量合格的自由廉价的劳动力，一个简单的钢铁厂交给什么都不会的农民，除了让农民破坏钢铁厂之外，没其他什么用处，成本高昂。

元老大概需要 20 年的时间培养合格的工人阶级，这个阶级大概人口也就是 100 万左右。

问题是元老有没有能力在 30 年之内培养 100 万的工人阶级。

这个阶级的诞生，他的力量是非常的强大的，具有先进的创造力量。

---

沙赫特 于 2014-5-10 22:17:16 发表了：

17 世纪，不玩帝国主义万什么呢？培养 100 万工人很容易的，明朝有 1 亿多人口。

---

isdily 于 2014-5-10 22:21:48 发表了：

为什么要在临高养 100 万人口？临高水可不多，同时满足人口条件还满足工业用水，这难度太大了吧？

临高再过几年就可以往延安那种革命圣地方向混吃等死了。

---

温侯高达 于 2014-5-11 00:26:24 发表了：

你什么时候产生了元老院这个整体是想去完成世界大同的这个错觉……

---

深潜者 于 2014-5-11 07:46:39 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2014-5-11 07:49 编辑_

我觉得把元老院写成类似机械神教的存在也挺好的呀！在临高的元老院垄断着最先进的技术，孤傲的统治着世界，诱导和强迫各国按照元老院计划好的分工进行生产。通过工业品倾销和代理人战争打击一切试图自行发展独立工业系统的国家。

---

心慈手软谢列平 于 2014-5-12 20:22:18 发表了：

为什么临高非得要 100 万人？？

临高的土地资源很丰富么？？

而且现在临高也没造多少 6 层及以上的楼吧

容积率和人均用地指标低得很

我估计建设用地的容积率不会超过 1.5

这样弄 100 万人城市面积就太大了

交通就成了大问题

完全没这个必要啊

---
